（純愛，友情，青春）迷路

今次係小弟第一次寫故，文筆同用字都有好多改進既地方，咁多位巴絲有咩意見歡迎提出，你地既意見就係我進步既來源。

序章

究竟，點樣先至係真正愛一個人，你覺得你自己好愛佢，可以為左佢去改變自己，但對佢黎講係可能只係一種負擔，咁樣既話又係唔係愛呢？你愛既人，佢唔愛你。但你唔愛既人，佢又愛你。究竟係呢個天意弄人既世界我地應該點抉擇？

第一章

［衰仔，七點半啦，仲唔起身返學。］一把好似功夫入面包租婆既聲音將我同明步bb係甜蜜既夢境入面帶返黎呢個殘酷既現實世界。

我叫凌展安，17歲，係一個中六學生，173cm，曾經有人話過我有少少似某台仔明星，但我知道呢d都只係客套說話，所以我不嬲都話自己係一個毒撚。你可能會話我扮乜勁，偽毒可䎵。但其實我同一個毒撚無異，因為我仲係一個未拍過拖既青頭仔，內心總係憧景可以快d試下拍拖既感覺，但平時放假都只係宅係屋企打機同聽歌。

經過我啊媽獅吼功既呼喚後，我拿拿臨食完個包同gel好個飛輪海頭就仆出門口。因為今日係九月一開學既大日子，所以點都唔可以遲到，至於點解係大日子呢，之後就會有所交代。話說我屋企同學校相距只有十分鍾既路程，所以我平時七點九出門口都夠時間返到去。我望一望隻Casio G-Shock錶，仲有五分鍾就八點，梗係急急腳咁跑返去啦，正當我跑到去十字路口果陣，冇啦啦有個女仔衝出黎，我地大家都收唔切制，嘭一聲咁就應聲落地，落地既唔止佢，仲有佢部電話。

「唉，我部電話啊，買左唔夠一個禮拜咋」，估唔到佢第一句竟然唔係緊張自己既傷勢，而係自己部電話。啊爸教落，作為一個男士，點都要有返少少風度去關心一個受傷既女士。
「小姐，你冇咩事啊嘛？」
「你話呢，你要負責啊，我部電話買左幾日咋。」
佢一肚怒氣咁同我講。
「小姐，我都整親啦，意外既野冇人想。」
我一臉無奈咁講。
「我唔理啊，我部電話爛左。」
佢依然好嬲。如示者我同佢不停繼續理論，理論途中察覺到佢好彩冇乜點受傷，唔係就真係大檸樂。

忽然間我醒起好似忘記左d野，我望一望錶，仆街，八點十五分，遲左三個字啦。我即刻係書包度拎張紙寫低我個名同手機號碼俾個女仔，同佢講有咩之後揾我，我會負責。一黎我再唔返去就會錯過呢個開學大日子，二黎佢宜家咁嬲我講乜佢都聽唔入耳。之後我就急急腳咁跑返學校。

留名

多謝巴絲既支持，暫定每晚九點更新一章

第二章

一返到門口就見到訓導王主任已經企左係門口，半帶譏諷咁同我講，「叻仔喎凌展安，升上form 6第一日就遲到。」我同佢耍完冧之後就即刻衝上班房，一入到班房，Alex同毒Tom兩個已經係度偷笑,我就知道‘大日子’已經完左，所謂既大日子就係開學第一日班主任會俾同學揀上學期既坐位，而我眼前既坐位竟然係一個堆田區，點解我咁講？因為我坐我後面既就係我地中學出名既極品-臭輝，傳聞佢一星期先冲一次涼，所以經常有一陣奇臭無比既味道係佢身上散發。

而坐我既左面同右面就係我既好兄弟Alex同毒Tom，我地由form 1已經識到宜家，介紹返先，Alex係足球校隊隊長，陽光型男仔，有好多女同學都係佢fans。而毒Tom顧名思義就係一個毒撚，經常沉咪打機同AV，成日同我地分享佢既珍藏。「嘩，我地出名準時既安哥大日子都遲到喎，尋晚打完通宵J黎呀？」毒Tom用一個奸笑既語氣望住我講。「係啊係啊，歌都有得你唱啦，知不知每晚J你十次百次。」我用一個不屑既眼神回應毒Tom 「咁你搞乜今日咁遲？」Alex一臉正經咁問我
「唉，總之就黑仔啦，返黎果陣...」
正當我想將今朝發生既事講出黎果陣，啪一聲，班房門打開左，而入黎既就係頭先同我係街相撞果個女仔。

頭先掛住趕返黎我都冇留意到原來佢著住既係我地學校既校服，佢睇落目測160cm，有一把烏黑既長秀髮，白白淨淨咁，身材比較偏瘦，眼大大咁，睇落有d似果套18禁不禁果個台妹周曉涵咁，其實都幾靚女，不過可惜唔係我杯茶。之後班主任Miss Chan叫佢介紹自己。「大家好，我係由聖三一中學轉過黎既，我叫溫詩穎，大家可以叫我做啊穎。」
「你想坐邊到呢？」Miss Chan溫柔咁問佢。佢毫不猶疑咁指住我前面個位，好大聲咁講：「我要坐凌展安前面。」

加甜pls